呢個Game Theory 模擬器好撚power powerful

將game theory 引用係現實情況，用simulator 反映翻現實社會

個作者其他小遊戲都好有意思

誠意推介

正經post 冇人理

先行留名

睇完, 真係好正 獲益良多, 多謝曬樓主

有巴打欣賞已經好好

lm

如果呢個世界無all cheat咪好

就算起初100個入面得一個都會慢慢變多

唔知點解睇完Always Cooperate總係永遠會輸都好 都想做always cooperate
可能有時會輸但係如果遇到copycat 即使唔係贏得最多個個都會贏 而且如果冇人一路有人釋出善意(even as expense of being expatiated) 又點會令其他人知道呢個遊戲係可以有trust而選擇cooperate
之前好似有睇過本書講過 其實好人通常in the long run係會贏

Exploited 自膠

所以我幾鐘意個遊戲最後既總結 好大鼓勵

好有趣

Always cooperate

仲有人識power powerful...

暴露年紀？

其實做個copycat都係正常好人既心態
你唔會做到一個always cooperate既人 就好似對住大陸狗。。。
反而做個有forgiveness既copykitten呢個世界已經變左winwin

因為mistake 而令到信任破壞呢下真係好應棍

一見到copykitten 即刻聯想到呢個icon

好正

想推比多啲人知，等多啲人識得系統性思考

最後講到 玩家行為取決於遊戲規則
雖然作者原意好, 只要遊戲規則定左,玩家過程點玩,結果都係一樣
個個都講炒樓仆街,俾你有得炒賺埋錢,你炒唔炒?
本身社會環境鼓勵唔信任,由個人去變根本冇可能,結果你就是果5個俾人淘汰

我諗炒樓個case 同game theory 唔太相似，不可同日而語。因為炒樓ttc唔涉及信唔信任，純粹係炒家利用過熱市場期望作短線投資。

不過巴打你講第二點我都好同意，「本身社會環境鼓勵唔信任」，我諗就有啲似個simulator 入面一開始
1. 多cheater 同埋
2. win win situation 唔太吸引
既情況
而根據我玩既結果，最後係會點都變100% cheater

我個人認為 炒樓係一個cheater 行為,因為佢有社會成本同界外效應,造成其他產業損失 。以上就唔係討論信任既命題,只單純討論遊戲規則與玩家關係。
現實既Game theory 唔一定係雙方都認識既情況上Cheat,可以兩個唔認識既人,或都十個唔認識既人參與,一件事我得益,其它人受損,最後一定係LOSE/LOSE 情況。
題外話,如果唔單用錢去思考呢個問題,但如果用埋utility /GDP/生活水平/ 幸福度去做量度,可能又有另一個情況。

香港依走到崛頭路
無論工作 學校
大家都強調zero sumgame
唔係你贏就我輸
根本無可能建立到trust
大家都只會做always cheat果個

個機制無一開始隊死害群之馬。係個機制有問題

因為個遊戲同資本義世界一樣，得錢一樣野去量度人。

最大問題係，無人理「出千」果個

西人係好笨既動物，中國早係幾千年前已經提倡「道德」
令出千既人減少

西人就只係法律去做依一件事，而人就唔係從心底去唔出千。

其實有無得睇更嚴謹既分析，人既行為通常會用tit for tat定係會有一種偏向，唔一定以牙還牙？

我唔同意呢一點,
道德係盡可能社會大多數人變做 Cooperator
法律就增加Cheat 既成本,減少Cheat 既成本, (3,-3 -->1,-1)
現實中Cooperator 係最大被剝削既人,只要有一條友Cheat 佢就贏哂,呢個人就係皇帝,中國古化儒家只係服務政權工具。西方法律至少有個公平少少規則去玩呢個遊戲。

唔係好明

我諗individual 一定會有好多情況，但係縱觀咁睇的話仹作者都大致上列出晒大部分人

留名

係。。。zero sum game 係死症

Lm

你點睇古代，為官者賤。

今天，八成人都賤。

西方哲學做出乜出黎﹖GAME THEORY又有乜春用﹖無春用。
只係制度化合理化「做賤人」

講到西方哲學冇討論過道德咁，蘇格拉底開始已經討論到口臭啦人地，乜鳩西方哲學做左乜出黎，新儒家都係用西哲重新演譯孔子個啲炸 西哲係冇用，咁儒家之類實全部都係垃圾

尋日先喺reddit見到
好正

就係係reddit 見到， 太正所以一定要share

啲公仔好得意

Yes my power very powerful

留名學嘢

睇唔明英文

巴打誇張左啲wo

西方既道德係去到現代先晚晚成形，早期都係天主教當道，咁當然唔及中國咁完善，但去到近代東西方都融合晒啦

樓主真係高質 可惜連登好多低能仔

連登好多紅色小丑

COPY CAT

好高汁

學到野

屌 想Reg Game Theory Reg黎Reg去都Reg唔到

lmlm

pish

巴打
你真盞鬼

得我一個咁覺得

巴打讀邊間

第一場39

利申： 自細都幾識玩game theory, 大學都有讀

Share 下姐，談不上高汁，反而個post 咁頹巴打都會認真睇我先佩服

隻game 唔係旨在鬥高分架

我個aim同你唔同

大佬， 重睇緊

睇到中間， 好勁， 勁過大學時用既simulator

玩果時淨係諗住拎高分 但到第三 四個果時先發覺拎到balance其實最好 可惜現實冇咁理想 人生總會遇到cheater 但如果自己變埋cheater咁好咩？所以到最後就誔生出毒撚

睇錯權力遊戲

發覺大學學既game theory已經還翻晒比prof 似曾相識但已經唔識

中間你有得set合作同出cheat既作價幾多， 你慢慢試唔同組合， 可以搵到點樣先可以留低最多合作

其實, 我都係唔係太明。
不過, 其實即係話如果win win個報酬係多的話, always cooperate最後係會dominate左。

但係現實社會中。可以做d咩先有win win的情況。
實際上個社會真係好似零和遊戲?

睇哂先啦

我諗個作者最想玩家知道，一個社會互信既程度可能會係咩原因做成，而個成因未必純粹係「嗰到多衰人」 咁簡單。未必大部份人單純地好心，最後就會全世界都係好人。仲subject to 好多因素

最後其至想玩家明白想改變環境，增加互信，除左自己要有forgiveness 之外，都要知遊戲入面有咩玩家，玩緊既遊戲係咩，etc.

利申：我鳩估，歡迎巴打其他睇法

去到尾段， 如果太多cheater, 降低cheat既報酬， 降低被cheat既人代價， 就可以有效柱絕cheater

屌， 強大到可以用黎set政策

set rule好重要

我set到payoff cheat賺既錢好少， both cheat都輸錢， 就算25個人24個係cheater , 犯錯率唔太高， 都可能好快趕絕cheater

未睇哂

巴打玩到咁刁鑽 我大致上get左佢個idea 就冇再搞佢個sandbox

基本上個simulator可以反映政策先最重要， 好政策兼順利執行可以柱絕班cheater

其實係咪online同真人玩緊

唔係

正， 作者好撚勁，
勁在設計隻野出黎俾人可以不斷set唔同情況去思考更多情況

佢自己唔需要帶出大道理俾人， 只需要俾途徑其他人去尋找大道理

個sandbox先最重要呀， 你慢慢set, 好撚好玩

我再禁下先，btw,好好奇香港而家係咩環境咩stage 究竟係邁向全部cheater 定copykitten絕處逢生中呢

佢其他game 都唔錯

應該係cheater, 支那共產黨國策黎， 搞到班友團結唔到反佢

支那好心做好事， 自衛係判得重過作奸犯科， 相反呃人果班相對判得好輕， 就係唔想人民合作， 就算作反都容易有內鬼。

但中共本身黨內好嚴格， 稍為有二心或想改革有不同意見都即刻被踢走

cooperate報酬 由+3變+2已經cheater贏曬

將cheat報酬降低

到底邊個第一個發明開cheat

咁會去左人性本善人性本惡同西方哲學既範疇

姐係黨內cheater 係會死

呢個game writier 好正，好多game都點到即止，教育為先

不過玩到好灰

香港其實有好多copycat，奈何出招先既多數係cheater.....

果一個負皮係咪就係果5% mistake

梗係啦， cheat普通人無問題， cheat黨就死硬

未玩，追左post
Always cooperate未必係最好
如果財團always cooperate 達到equilibrium 好似香港咁
小市民真係食硬屎

授之以魚不如授之以漁

玩完隻game好感動

山城大學

點解會感動既

點計現實嘅Long run? 十年?二十年? 可能死果日都係cheater dominate緊

快啲玩 不過我第一次玩好似玩左廿零分鐘

山城有game theory 讀 仲竟然可以讀足一個sem

最後都係正面message

好L正
做左廿幾年人觀察到嘅人生百態完全同個simulation一L樣

最尾
you are the other's environment

Btw,個作者有個講自己出櫃既小遊戲都幾感人

同感
玩晒成個遊戲最後有冇多翻啲動力

呢個世界，特別係香港，有幾多人因為人地既過失同人性既黑暗而淪為黑暗既一分子？

好多時好人比周圍既人笑佢傻，但其實佢地就係堅持人性光輝既英雄。

其實唔一定always cooperate 既， copykitten 已經好好#

Game theory 真係科學得嚟好哲學

In the long run, we are all dead

呢句亦解釋到點解咁多cheaters
現實中cheaters玩完一兩round就上岸
換過新一批cheaters入黎
Copycat好難dominate

真係唔錯，佢鋪排得幾好.

高質

正評！又學到野

係，玩得唔過五場都係cheater 全勝

同意

佢引渡你慢慢加深對game theory 既理解

Don't hate the player, hate the game

如果可以我緊係想做always cooperate
但現實中我係一隻copykitten

已經好好

香港一定係always cheat, 一係就賺你，最多大家都唔賺，自己唔洗蝕底

老老豆豆
我覺得現今社會, 做到copycat 已經算好好

姐係初初就對你好先, 唔會先入為主
然後對方CHEAT既話, 咪CHEAT 返轉頭
呢一點好合理 , 唔通人地CHEAT 仲要俾著數人 ?
助長d cheater ?

咁好彩遇到nice guy, 肯co operate , 肯WIN WIN
咁咪一齊win win

點解現實中我係copycat ?
大佬, 你估我唔想always cooperate 咩
現實咁撚多仆街 CHEATER
我唔撚想助長佢地呢d 垃圾風氣

利申: 其實我想做個好人, 但世界太多仆街, 點做姐

真係防人之心不可無

玩哂

淨係聯想下個模擬器唔同人格對應現實咩人物或團體都好有趣
細至鄰里關係，職場合作，大至政黨政治，左右意識形態，歡迎代入

哲學個屁

利字為先既思想黎

正皮是比power powerful

LM

唔淨止係咁既
不過唔係道德倫理，係經濟學
咁唔係淨係得道德倫理學先叫哲學既

其實copycat 都係最effective 同比較多人用

人制定所有制度，制度同時造就出相應既人
不定loop, 直到equilibrium point

有無巴打可以get 49 ?

但係隨住環改變，遊戲既利益唔同，個 mix 會keep 住變

留名返屋企睇

高汁 visualise左成件事

當年我修econ最有性趣都係game theory
論文都寫過

利申: first hon

巴打應該好醒

只係個人最大化既黑暗解析

人唔理道道德都算，好在重有大自然
將個理論代入開冷氣，環保，個結果只會係越黎越多人開冷氣做晒損人利己既人
不過都好在會全球暖化，班賤人最後都要全部一齊死

有乜咁

個遊戲乜唔係永遠著眼於金幣攞多少？
無論有無罰則都好，玩乜都好

目的只為增加自己既金幣
唔膚淺咩

如果有多重價值觀，就可能唔膚淺既，但現真就得金幣金錢單一價值觀

冇錯 但最慘得賤人叫有享受過

個遊戲唔係著重講點樣攞最多錢，而係著重系統性思考。

巴打你係咪玩到一半冇玩 建議你玩晒成個先

人性本來就係利己, Game theory 只係演繹呢一種行為,或者你套用落猩猩到一樣WORK ,可能有少數聖人有高道德, 以別人多金幣而快樂,但大多數人都以自己多金幣而快樂,其實我覺得用金幣只係簡單D,唔用金幣去量度係得既,用快樂度都可以。
最後佢同你講既係 唔改變遊戲規則,最後結果一定係LOSE-LOSE,改變大多數人太難,除非係獨裁統治,否則改變基本規則,先可以改變宏觀結果。

例如,政府要市民明白全球暖化既壞處,說服佢地身體力行減排 /政府加電費同埋懲罰過度排污 .邊一樣有效D?

如果當日你寫到咁既網， 應該唔洗論文都拎a

幾好玩 不過sandbox果到成日玩到尾 全部都變哂同一種人
同埋set左一齊cheat會負錢之後cheater就無乜贏

死on9仔 真係以為佢用金錢就真係指得金錢?
可以係男女感情 有人一直player 有人成世老實被人戴綠帽
可以係職場對決 有人踩他人上位 有人一齊做project開心上位

自己講野唔經腦係度話人

佢game theory就由極簡單出發點去搵解決辦法 最顯淺就係 想唔要cheater就要加cheat成本 加coop既利益 姐係依家既法律/政策

你所講既全球暖化一樣可以靠game theory解決 只係現實 rule同其他因素多好多姐
d整臭環保人士既人咪好似你呢d無腦SJW lor

就算一齊cheat 一齊負錢現實都係會cheater dominate 左。prisoner's dilemma 入面 Nash equilibrium 就係大家一齊defect, 人性本惡，冇幾多個英雄